====== Isaiah Chapter 01 ======

Q. Who was Isaiah?

A. Isaiah was the son om Amoz [1:1]

Q. What was Isaiah's vision about?

A. Isaiah's vision was about Judah and Jerusalem. [1:1]

Q. When did Isaiah have his vision?

A. Isaiah had his vision in the days of Uzziah, Jotham, Ahaz and Hezekiah, kings of Judah [1:1]

Q. Why should the heavens hear and the earth listen?

A. The heavens should hear and the earth listen because Yahweh has spoken [1:2].

Q. What has Yahweh done?

A. He has nourished and brought up children [1:2].

Q. What have Yahweh's children done?

A. They have rebelled against Yahweh [1:2].

Q. How is the nation described?

A. They are described as sinners, people full of iniquity, offspring of evil-doers and sons that act corruptly [1:4].

Q. What has the nation done?

A. They have abandoned Yahweh, estranging themselves from and despising the Holy one of Israel [1:4].

Q. What is the condition of your country and cities?

A. Our country is desolate and our cities are burned [1:7].

Q. What has Jehovah left us?

A. He has left us a very small remnant [1:9].

Q. What does Jehovah not delight in?

A. He does not delight in the blood of bullocks, lambs and he-goats [1:11].

===== Comprehension Questions and Answers =====

These questions will be used by translators to conduct community checks of this chapter.

Q? Who is Isaiah?

A. Son of Amoz [1:1-4].

Q?

A.

Q?

A.

Q?

A.

Q?

A.

Q?

A.

Q?

A.

Q?

A.

Q?

A.

Q?

A.

**[[:en:bible:notes:isa:questions:comprehension:home|Back to Isaiah Chapter List]]**

~~DISCUSSION~~

~~NOCACHE~~

{{tag>review}}
